一國兩制的保證 《美國－香港政策法》

<轉貼>
一國兩制的保證 《美國－香港政策法》東講西讀

為何 97 後香港仍在世上維持着獨立地位（即所謂的一國兩制）？基於兩個重要原因：

1. 由英中兩國簽署，在聯合國秘書處登記的英中聯合聲明，

2. 美國的《美國－香港政策法》United States–Hong Kong Policy Act，即俗稱的「香港關係法」｡

由於英國於二戰後國力衰退，故她便將香港的「實質監護權」逐漸交與美國。也因美國在香港有巨大利益，如美國要於97後繼續與香港緊密交流，便要令香港在美國法律上，成為一個「非主權實體」，即一個有別於中國，在經貿、教育、科技、文化、體育、宗教等對外事務上維持自主權的地方，否則，美港關係將依照美中關係而處理。由於中國受高科技出口限制，但香港卻不受西方盟國科技出口管制的拘束（自己人），所以，如沒有《美國－香港政策法》，香港進口高科技便會困難重重，而中國97後也不能利用這灰色地帶得到高科技，以及利用香港購得廢鐵瓦良格號（遼寧號）。

任何新國家要獨立，最重要是得到別國承認，尤其是大國的承認，香港現時的「獨立地位」亦一樣。無可置疑，美國是當今地球的「大佬」，其他文明國家承認香港的地位亦是基於美國的承認。如美國取消《美國－香港政策法》不再承認香港的地位，大部份國家亦必會跟隨，這是現實… 或許有幾個第三世界國家會承認吧。

如中國現在成立一個「深圳特別行政區」，要求各國承認其地位，承認其「特區護照」，有多少國家會理會？別人承認香港的獨立地位，除了是因香港與西方的傳統關係密切以及相信英國遺留下的制度，最重要的就是《美國－香港政策法》。

你以為是那本中共可隨意曲解的基本法保障香港？你以為你那本 140 多國免簽的特區護照、你的自由、香港的金融中心地位真的如特區政府的宣傳片所講，「一切源於基本法」？

原文：

一國兩制正常運作

同共產黨講法治，講信用，講合約！傻撚咗咩！

連英國自己都話「兩制一國」運作良好！英國佬一喺傻，一喺理撚得你！

基本法解釋權在人大
跟無字天書有咩分別？

取消「香港關喺法」啦！

畀人按著搶，不如玉石俱焚好過！

我好想知香港人所謂ga「底線」可以幾低

如果美國取消香港政策法
特區護照仲會唔會有咁多免簽？
香港仲可唔可用獨立參加國際金融及體育組織？

變成深圳特區

狗也不如

2. 美國的《美國－香港政策法》United States–Hong Kong Policy Act，即俗稱的「香港關係法」｡

留名睇

發現五毛分身account

唉 香港

我都喺五毛！

請善用起低功能！

英國佬把香港人出賣比隔籬的中國地獄鬼後！
香港人現在比人壓迫著，英國佬還自稱英中聯合聲明運作良好！

的確，，，
好多香港人現在炒樓炒股，不知幾fat fat